<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ettore Ciprian's Web Dungeon</title>
    <description>Ettore Ciprian is a full stack developer living and studying in Berlin and likes movies and web projects with questionable features</description>
    <link>http://ettoreciprian.com/</link>
    <atom:link href="http://ettoreciprian.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:24:38 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2017 10:24:38 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.6.2</generator>
    
      <item>
        <title>(auto) download</title>
        <description>&lt;div class=&quot;column banner banner-tldr&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;span-tldr&quot;&gt;TL;DR&lt;/span&gt; - Troppo Lungo, Daje Riassumi.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Scaricare serie tv o file automaticamente tramite torrent è facile. Basta creare un feed Rss con la lista delle nostre serie tv preferite su &lt;a href=&quot;http://showrss.info&quot;&gt;showRSS&lt;/a&gt; ed inserirlo in qBitorrent o un programma simile. Appena uscito un nuovo episodio, questo verrà messo direttamente in download.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;!-- &lt;div class=&quot;decor-mono decor-margin center&quot;&gt;
   &lt;svg width=&quot;33.01mm&quot; height=&quot;56.395mm&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 -0.2 33.00959 56.394516&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;&gt;
 &lt;g transform=&quot;translate(-82.881 -4.5755)&quot;&gt;
  &lt;text x=&quot;67.127777&quot; y=&quot;60.506744&quot; fill=&quot;#000000&quot; font-family=&quot;sans-serif&quot; font-size=&quot;76.997px&quot; letter-spacing=&quot;0px&quot; stroke-width=&quot;1.9249px&quot; word-spacing=&quot;0px&quot; style=&quot;line-height:125%&quot; xml:space=&quot;preserve&quot;&gt;&lt;tspan x=&quot;67.127777&quot; y=&quot;60.506744&quot; stroke-width=&quot;1.9249px&quot;&gt;⇣&lt;/tspan&gt;&lt;/text&gt;
 &lt;/g&gt;
&lt;/svg&gt;

&lt;/div&gt; --&gt;

&lt;p&gt;Se hai letto il mio &lt;a href=&quot;/post/2017/07/25/artdownloading.html&quot;&gt;post&lt;/a&gt; precedente saprai cosa sono e quanto è facile scaricare tramite applicazioni torrent, quali qBitorrent o WebTorrent.&lt;br /&gt;
Nel tutorial seguente ti propongo una semplice guida su come impostare qBitorrent allo scaricamento automatico degli ultimi episodi della tua serie preferita, che sia anche &lt;em&gt;The Walking Dad&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dr. Lupus&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Narco(lessia) - la terza stagione&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Quella cosa di Lory Del Santo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;responsive-gif center&quot;&gt;

  &lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;A funny gif&quot; src=&quot;https://media.giphy.com/media/oPVqKGwziOURq/giphy.gif&quot; class=&quot;giphy-embed&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://giphy.com/gifs/oPVqKGwziOURq&quot;&gt;via GIPHY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;creare-il-feed-rss&quot;&gt;Creare il feed Rss&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il sito che utilizzo, scelto per la semplicità, è &lt;a href=&quot;http://showrss.info&quot;&gt;showRSS.info&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-container&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;responsive-img   &quot; src=&quot;/assets/images/blog/show-rss1.PNG&quot; alt=&quot;Screenshot 1&quot; srcset=&quot;            /assets/images/resized/show-rss1-480.PNG 480w,            /assets/images/resized/show-rss1-900.PNG 900w,    &quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Una volta registrati puoi scegliere le serie tv preferite, aggiungerle alla lista e creare cosi un feed. Basta poi cliccare su &lt;strong&gt;My Feed&lt;/strong&gt; per vedere un link. Quest’ultimo rimane invariato, possiamo infatti aggiungere altre serie tv nel tempo senza dover riconfigurare il tutto. &lt;em&gt;Ci mancherebbe&lt;/em&gt;. Copia il link e apri qBitorrent.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aggiungere-il-feed-a-qbitorrent&quot;&gt;Aggiungere il feed a qBitorrent&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una volta abilitata la finestra in screenshot sotto &lt;strong&gt;Visualizza&lt;/strong&gt; ➝ &lt;strong&gt;Lettore Rss&lt;/strong&gt;, possiamo aggiungere il nostro url precedentemente ottenuto cliccando su &lt;strong&gt;Nuova iscrizione&lt;/strong&gt;. Da questo momento avremo sempre a disposizione una lista aggiornata dei nostri torrent preferiti, direttamente nel programma. Basta cliccarci sopra due volte per aggiungere il tutto in download. &lt;em&gt;Wow&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-container&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;responsive-img   &quot; src=&quot;/assets/images/blog/qbitorrent-rss1.PNG&quot; alt=&quot;Screenshot 2&quot; srcset=&quot;            /assets/images/resized/qbitorrent-rss1-480.PNG 480w,            /assets/images/resized/qbitorrent-rss1-900.PNG 900w,    &quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;nerdate-aggiuntive&quot;&gt;Nerdate aggiuntive&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Smanettando con le impostazioni dell’iscrizione RSS sotto &lt;strong&gt;Gestore download RSS&lt;/strong&gt; si possono creare regole per lo scarimento automatico. Usando delle &lt;em&gt;espressioni regolari&lt;/em&gt; si può istruire il programma per mettere in download file contenenti specifiche parole da noi scelte.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-container&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; src=&quot;/assets/images/blog/qbitorrent-rss2.PNG&quot; alt=&quot;Screenshot 3&quot; title=&quot;Screenshot 3&quot; width=&quot;818px&quot; height=&quot;569px&quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 07:25:00 +0000</pubDate>
        <link>http://ettoreciprian.com/post/2017/10/25/autodownloading.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ettoreciprian.com/post/2017/10/25/autodownloading.html</guid>
        
        <category>torrent, download</category>
        
        
        <category>post</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>L'arte del download</title>
        <description>&lt;div class=&quot;column banner banner-tldr&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;span-tldr&quot;&gt;TL;DR&lt;/span&gt; - Troppo Lungo, Daje Riassumi.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Scaricare contenuti e metterli in streaming è facile ed meglio con programmi di &lt;em&gt;torrenting&lt;/em&gt;, come quelli da me consigliati qBitorrent e Webtorrent.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;img-container&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;responsive-img  border-dashed &quot; src=&quot;/assets/images/blog/artofdownload.jpg&quot; alt=&quot;The Art of Download&quot; srcset=&quot;            /assets/images/resized/artofdownload-480.jpg 480w,    &quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;banner border-dashed&quot;&gt;
  &lt;h2 class=&quot;banner-title center&quot;&gt;DISCLAIMER&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;Nessun film è stato piratato, maltrattato o diretto da Michael Bay per questo articolo. Le applicazioni elencate sono perfettamente legali e utilizzabili per condividere ogni tipo di file che l'utente ritiene opportuno nei limiti della legge.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Netflix indubbiamente la fa da padrone quando vogliamo vedere un film al giorno d’oggi. Ed ecco che, come in un deja-vù, ci troviamo di fronte al solito problema, spiegato con voce petulante dall’amico di turno: “&lt;em&gt;Su Netflix non c’è questo film..&lt;/em&gt;”. Se Netflix ci delude, Italia 1 ci bombarda di pubblicità, Sky del vicino non prende perchè ti ha colto in flagrante nel suo salotto intento a stendere cavi, perchè allora non ricorrere ad un post di San Aranzulla? Magari nemmeno il vero santo patrono degli italiani ha una vera soluzione, immediata. Magari bisogna vedere un film in streaming. Nel gergo tecnico, un film in streaming, quello che te lo ha consigliato il tuo amico Marco al bar l’altra sera, ti obbliga a combattere per una mezz’oretta con dei banner pubblicitari ed evitare i link fasulli come il guerriero virtuale che sei, l’occhio allenato da estenuanti click e finti video, e che semmai la finanza avesse accesso alla tua cronologia ti darebbe una coppa, in testa. Forse è per questo che Marco non ha un lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ti restano quindi poche opzioni:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comprare il film&lt;/strong&gt; o noleggiarlo su servizi come Amazon Prime: pagheresti anche un fiorino per vedere &lt;a href=&quot;https://www.rottentomatoes.com/m/the_emoji_movie/&quot;&gt;una boiata pazzesca&lt;/a&gt;? Non tutti i film sono inoltre disponibili.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cercarlo in streaming&lt;/strong&gt;: i buoni siti di streaming sono rari e poco duraturi, oltre che pieni di fastidiose pubblicità.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Girare una versione&lt;/strong&gt; in casa: tanto abbiamo tutti le abilità teatrali di Mark Wahlberg dopo aver visto abbastanza esplosioni e genitali Transformers.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Continuare a leggere&lt;/strong&gt; questo articolo, perchè alla fine c’è una gif divertente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Per quelli che sanno di cosa sto parlando e vogliono evitarsi altre battute rubate a Zelig 2009, possono passare direttamente al punto &lt;a href=&quot;#programs&quot;&gt;I programmi per il torrenting&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;responsive-gif center&quot;&gt;

  &lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;A funny gif&quot; src=&quot;https://media.giphy.com/media/D8HpyMMLzuPjW/giphy.gif&quot; class=&quot;giphy-embed&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://giphy.com/gifs/D8HpyMMLzuPjW&quot;&gt;via GIPHY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;cosè-un-torrent&quot;&gt;Cos’è un torrent?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un torrent è una traccia per il file e le sue fonti. Senza entrare troppo nei dettagli, è un file che ti permette di scaricare un contenuto digitale da più computer in una rete chiamata peer-to-peer, o come dice mia nonna, da pera a pera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E’ facile trovare il file in questione su siti come &lt;em&gt;Google&lt;/em&gt;. Il file in questione deve avere l’estensione &lt;strong&gt;.torrent&lt;/strong&gt; e non essere chiaramente il titolo di una videocassetta per adulti, confrontabile dalla &lt;a href=&quot;http://nonciclopedia.wikia.com/wiki/NonLibri:Filmografia_porno&quot;&gt;lista ufficiale&lt;/a&gt;. Se specificato inoltre &lt;em&gt;ITA&lt;/em&gt; nei termini di ricerca, si può trovare il contenuto in italiano. Nota bene: non tutti i contenuti sono legalmente scaricabili in Italia (&lt;em&gt;blink&lt;/em&gt;), ed esistono siti appositi per la ricerca dei file non protetti da copyright (&lt;em&gt;blink blink&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il file torrent non è il file completo!&lt;/strong&gt; Il file .torrent rappresenta il film sulla rete e occupa veramente poco spazio, infatti deve essere aperto da un programma apposito che scaricherà i file da chiunque lo stia condividendo in quel momento, il che ci porta alla prossima sezione.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;i-programmi-per-il-torrenting&quot;&gt;I programmi per il torrenting&lt;a name=&quot;programs&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I programmi &lt;em&gt;client&lt;/em&gt; per scaricare file torrent sono molteplici. I più popolari posseggono principalmente le stesse funzioni: download del file, controllo della banda internet utilizzata o il controllo da remoto. Quelli a me noti e i preferiti sono elencati in seguito.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;flex-wrapper flex-center&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;border-dashed two-columns column flex-center self-center&quot;&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; src=&quot;http://i.utdstc.com/icons/256/qbittorrent-mac.png&quot; alt=&quot;qBittorrent&quot; title=&quot;qBittorrent&quot; width=&quot;64px&quot; height=&quot;560px&quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;qBittorrent&lt;/strong&gt; è un client open surce multi piattaforma ricco di funzionalità.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vantaggi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Open Source e libero da pubblicità.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Download&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.qbittorrent.org/download.php&quot;&gt;Sito ufficiale qBittorrent&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;border-dashed two-columns column flex-center self-center&quot;&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; src=&quot;https://pbs.twimg.com/profile_images/377590624/Transmission.png&quot; alt=&quot;Transmission&quot; title=&quot;Transmission&quot; width=&quot;64px&quot; height=&quot;560px&quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transmission&lt;/strong&gt; è caratterizzato da una interfaccia minima e incredibilmente leggero. Non supporta tutte le funzionalità di qBittorrent, ma compensa con quello che è essenziale e le estensioni.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vantaggi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Open Source, libero da pubblicità e leggero.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Download&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://transmissionbt.com/download/&quot;&gt;Sito ufficiale di Transmission&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;decor decor-margin center&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;icon-spades&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;C’è una ultima considerazione da fare, che ci porta alla conclusione di questo articolo. Al contrario dei servizi di streaming, un download in peer-to-peer richiede che tutto il file sia completo prima della riproduzione. Richiede che tutte le parti del file siano state condivise e scaricate, visto che il download avviene a &lt;strong&gt;pacchetti&lt;/strong&gt; in base a diversi fattori. Con i programmi tradizionali sopra elencati, i file sopra scaricati non potranno essere riprodotti fino al completamento, il che potrebbe indispettire il vostro partner, che non esiterà a insultarvi mentre trangugia pizza comodamente seduta sul divano, aspettando di lasciarvi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lettore: &lt;em&gt;Che cosa ce lo dici a fare allora?&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Me: &lt;em&gt;Perchè c’è una soluzione finale e nel viaggio hai imparato qualcosa, no?&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Lettore: &lt;em&gt;Rispondimi con altre domande e ti ammazzo.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Me: &lt;em&gt;Ok.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lo-streaming-dei-torrent&quot;&gt;Lo streaming dei .torrent&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I programmi in seguito permettono il video streaming, similmente agli odiosi servizi web, con la velocità e la purezza della rete BitTorrent. Non è sufficiente che trovare fare un copia incolla del file, et voilà, il download è incominciato. Ora possiamo zittire la nostra dolce metà, o i nostri amici, con un ghigno a testimoniare la nostra superiore capacità tecnica.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;flex-wrapper flex-center&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;border-dashed two-columns column flex-center self-center&quot;&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; src=&quot;https://popcorntime.sh/images/logo-valentines.png&quot; alt=&quot;PopcornTime&quot; title=&quot;PopcornTime&quot; width=&quot;64px&quot; height=&quot;64px&quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;PopcornTime&lt;/strong&gt; è un client open surce multi-piattaforma da cui scegliere interi file da un catalogo ben fornito. Purtroppo i contenuti sono spesso in inglese, comunque &lt;em&gt;if u dont spik inglisc&lt;/em&gt; c’è sempre la possibilità di fare lo streaming dei propri file torrent.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Download&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Il sito attuale di PopcornTime, continuava a cambiare url, chissà perchè…
&lt;a href=&quot;https://popcorntime.sh/it&quot;&gt;Sito ufficiale di PopcornTime&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;border-dashed two-columns column flex-center self-center&quot;&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; src=&quot;https://webtorrent.io/img/webtorrent-small.png&quot; alt=&quot;WebTorrent&quot; title=&quot;WebTorrent&quot; width=&quot;64px&quot; height=&quot;64px&quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;WebTorrent&lt;/strong&gt; è semplice, velocissimo ed efficace. La mia scelta corrente in fatto di downloads. Basato su una libreria web, si connette alla rete BitTorrent e alle pagine web che lo supportano, per cui non è necessario neanche installare la versione desktop. Ancora in beta, è secondo me la scelta più rapida per lo streaming dei file torrent.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Download&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;https://webtorrent.io/desktop/&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://transmissionbt.com/download/&quot;&gt;Sito ufficiale di Transmission&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ah si, la gif divertente.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&quot;imgur-embed-pub&quot; lang=&quot;en&quot; data-id=&quot;sC2VPhp&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;//imgur.com/sC2VPhp&quot;&gt;Buzz Aldrin is all of us these days&lt;/a&gt;&amp;lt;/blockquote&amp;gt;&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//s.imgur.com/min/embed.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 09:25:25 +0000</pubDate>
        <link>http://ettoreciprian.com/post/2017/07/25/artdownloading.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ettoreciprian.com/post/2017/07/25/artdownloading.html</guid>
        
        <category>torrent, download</category>
        
        
        <category>post</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dtune Beta</title>
        <description>
&lt;div class=&quot;img-container&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;responsive-img  border-dashed &quot; src=&quot;/assets/images/dtune.jpg&quot; alt=&quot;dtune&quot; srcset=&quot;            /assets/images/resized/dtune-480.jpg 480w,            /assets/images/resized/dtune-900.jpg 900w,    &quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Dtune is my latest project, still in development. At the moment, I have released a working beta together with the starter of the project, the one and only David Tomic, that you can visit at &lt;a href=&quot;http://www.dtune.club&quot;&gt;dtune.club&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;decor decor-margin center&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;icon-clubs&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;What does Dtune do? It is a collaborative juke-box! Well, that does not really explain everything. It uses &lt;a href=&quot;https://www.pubnub.com/&quot;&gt;PubNub&lt;/a&gt; in order to publish song from your favorite Youtube playlist and receive votes, in order to push the most liked videos up in the queue. The desktop version acts as a manager, while the mobile version lists songs and allows the user to vote the next one. In the manager interface, you may login and import your favorite playlist form Youtube. If then you visit the same link on mobile devices or &lt;a href=&quot;http://www.dtune.club/mobile.html&quot;&gt;dtune mobile&lt;/a&gt;, you will be able to see your “stream”, and vote for the songs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Give it a try at &lt;a href=&quot;http://www.dtune.club&quot;&gt;dtune.club&lt;/a&gt; and tell us what you think. Currently in development!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://ettoreciprian.com/project/2017/03/01/dtune.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ettoreciprian.com/project/2017/03/01/dtune.html</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Studiospazio</title>
        <description>
&lt;div class=&quot;img-container&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;responsive-img  border-dashed &quot; src=&quot;/assets/images/studiospazio.jpg&quot; alt=&quot;Studiospazio&quot; srcset=&quot;            /assets/images/resized/studiospazio-480.jpg 480w,            /assets/images/resized/studiospazio-900.jpg 900w,    &quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Studiospazio is a full screen gallery with responsive layout and lazy loading of the images.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;quote&quot; title=&quot;studiospazio.net&quot;&gt;
  &lt;p&gt;“Studiospazio is the architectural practice established by Samuele Squassabia, Tao Baerlocher and Eugenio Squassabia. Studiospazio deals with the question of the relationship between architecture and the contemporary reality through projects, competitions, publications and the academic commitment”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;The web page idea came as a collaboration between me and the commissioner, Studiospazio. It is designed to be simple and to work wit all devices screen sizes and orientations. It features a infinite scroll, with each project containing at least four images, and an action button on top to show description and plans of one studio’s project.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regarding the implementation, the gallery is created thanks to the awesome and only &lt;a href=&quot;http://flickity.metafizzy.co/&quot;&gt;flickity&lt;/a&gt; library, while the lazy loading is achieved with &lt;a href=&quot;https://github.com/aFarkas/lazysizes&quot;&gt;lazysizes&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;
Check this project Github &lt;a href=&quot;https://github.com/platinumjesus/studiospazio&quot;&gt;repository&lt;/a&gt; for some juicy code.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://ettoreciprian.com/project/2017/01/01/studiospazio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ettoreciprian.com/project/2017/01/01/studiospazio.html</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>No Internet Connection</title>
        <description>
&lt;div class=&quot;img-container&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;responsive-img  border-dashed &quot; src=&quot;/assets/images/withoutinternet.jpg&quot; alt=&quot;A web presentation made with fullPage&quot; srcset=&quot;            /assets/images/resized/withoutinternet-480.jpg 480w,            /assets/images/resized/withoutinternet-900.jpg 900w,    &quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;The Internet is our precious source of information, what would happen if it went down? This &lt;a href=&quot;http://alvarotrigo.com/fullPage/#firstPage&quot;&gt;fullPage.js&lt;/a&gt; presentation tries to explain it in a not threatening way.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://ettoreciprian.com/project/2015/07/01/internetisdown.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ettoreciprian.com/project/2015/07/01/internetisdown.html</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Forget me not</title>
        <description>
&lt;div class=&quot;img-container&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;responsive-img  border-dashed &quot; src=&quot;/assets/images/forgetme.jpg&quot; alt=&quot;Forget me&quot; srcset=&quot;            /assets/images/resized/forgetme-480.jpg 480w,            /assets/images/resized/forgetme-900.jpg 900w,    &quot; layout=&quot;fill&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Forgetme&lt;/em&gt; tries to answer all of your most paranoid questions regarding your online life. Which of your accounts are public on the Internet? How easy is to be deleted?&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;decor decor-margin center&quot;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;icon-clubs&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Forgetme uses &lt;a href=&quot;https://pipl.com/dev/&quot;&gt;Pipl&lt;/a&gt; free API to find your email and/or name, then it cross-references the most probable results with &lt;a href=&quot;http://backgroundchecks.org/justdeleteme/en.html&quot;&gt;justdeleteme&lt;/a&gt; folder of accounts, rated by privacy policies of the service provider.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://ettoreciprian.com/project/2015/07/01/forgetme.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ettoreciprian.com/project/2015/07/01/forgetme.html</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
